Apple 在 Qualcomm 主場聖地牙哥積極挖角 開發無線晶片

Apple 與 Qualcomm 爭執不斷，導致其產品需要轉用 Intel 無線晶片作替代，不過除了改用其他廠商的晶片，Apple 其實也在積極研發自家無線晶片，像處理器一樣，最終達致脫離對其他廠商依賴的目標。

據報導指，Apple 正在 Qualcomm 總部所在地聖地牙哥大規模招募無線通訊技術工程師，希望可以找到更多人幫助開發無線晶片。在不同的工作招募網站上有多達 10 個空缺，是 Apple 首次在南加州招募晶片設計工程師。這樣的做法很明顯是要向 Qualcomm 挖角，以在加強自己的晶片開發能力之餘，削弱對手的人力資源。

除了聖地牙哥之外，Apple 亦同時在美國勒岡州波特蘭、德州奧斯汀、佛羅里達州奧蘭多；以色列海法（Haifa）和赫茲利亞（Herzliya）、德國慕尼黑、台灣台北、以及日本東京等地方招聘晶片開發工程師。

Apple 近年在晶片開發和半導體專利上相當積極，除了自家 A 系列處理晶片之外，也有其他功能的晶片陸續在旗下產品上出現，未來可能更會把無線晶片納入自家開發行列，進一步掌控硬件設計，發揮其軟硬件合一的優勢。

邊個cap 我水既就反面
我希望遲下獨大唔好成個部門賣番出去

佢獨大 咪佢做返高通個角色😂

而家走下坡先大量投放財力
比錢高通同intel咪算囉

得失伙伴高通 另起爐灶 自招惡果

我覺得反而係調返轉，佢手頭咁多錢，去開發多樣嘢保命都好

高通都係靠賣modem霸權賺錢
Apple出黎制衡吓啱哂

agger